.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBREDB" "1" "ledna 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibredb \- calibredb
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb command [options] [arguments]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
\fBcalibredb\fP is the command line interface to the calibre database. It has
several sub\-commands, documented below.
.sp
\fBcalibredb\fP can be used to manipulate either a calibre database
specified by path or a calibre Content server running either on
the local machine or over the internet. You can start a calibre
Content server using either the \fBcalibre\-server\fP
program or in the main calibre program click Connect/share  → 
Start Content server\&. Since \fBcalibredb\fP can make changes to your
calibre libraries, you must setup authentication on the server first. There
are two ways to do that:
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
If you plan to connect only to a server running on the same computer,
you can simply use the \fB\-\-enable\-local\-write\fP option of the
content server, to allow any program, including calibredb, running on
the local computer to make changes to your calibre data. When running
the server from the main calibre program, this option is in
Preferences → Sharing over the net → Advanced\&.
.IP \(bu 2
If you want to enable access over the internet, then you should setup
user accounts on the server and use the \fI\%\-\-username\fP and \fI\%\-\-password\fP
options to \fBcalibredb\fP to give it access. You can setup
user authentication for \fBcalibre\-server\fP by using the \fB\-\-enable\-auth\fP
option and using \fB\-\-manage\-users\fP to create the user accounts.
If you are running the server from the main calibre program, use
Preferences → Sharing over the net → Require username/password\&.
.UNINDENT
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
To connect to a running Content server, pass the URL of the server to the
\fI\%\-\-with\-library\fP option, see the documentation of that option for
details and examples.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%GLOBÁLNÍ VOLBY\fP
.IP \(bu 2
\fI\%list\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add\fP
.INDENT 2.0
.IP \(bu 2
\fI\%PŘIDÁVÁNÍ Z ADRESÁŘŮ\fP
.UNINDENT
.IP \(bu 2
\fI\%remove\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add_format\fP
.IP \(bu 2
\fI\%remove_format\fP
.IP \(bu 2
\fI\%show_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%set_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%export\fP
.IP \(bu 2
\fI\%catalog\fP
.INDENT 2.0
.IP \(bu 2
\fI\%VOLBY EPUB\fP
.UNINDENT
.IP \(bu 2
\fI\%saved_searches\fP
.IP \(bu 2
\fI\%add_custom_column\fP
.IP \(bu 2
\fI\%custom_columns\fP
.IP \(bu 2
\fI\%remove_custom_column\fP
.IP \(bu 2
\fI\%set_custom\fP
.IP \(bu 2
\fI\%restore_database\fP
.IP \(bu 2
\fI\%check_library\fP
.IP \(bu 2
\fI\%list_categories\fP
.IP \(bu 2
\fI\%backup_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%clone\fP
.IP \(bu 2
\fI\%embed_metadata\fP
.IP \(bu 2
\fI\%search\fP
.UNINDENT
.SH GLOBÁLNÍ VOLBY
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
zobrazit tuto zprávu nápovědy a ukončit
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-library\-path, \-\-with\-library
Cesta ke knihovně Calibre. Výchozí je použít cestu uloženou v nastaveních. Pro provádění akce na vzdálených knihovnách se můžete také připojit k Serveru s obsahem Calibre. Abyste to udělali, použijte URL ve formě: \fI\%http://hostitel:port/#id_knihovny\fP, například \fI\%http://localhost:8080/#mojeknihovna\fP\&. id_knihovny je identifikátor knihovny, ke které se chcete připojit na Serveru s obsahem. Pomocí speciální hodnoty id_knihovny \- můžete získat seznam identifikátorů knihoven dostupných na serveru. Pro podrobnosti o nastavení přístupu prostřednictvím Serveru s obsahem navštivte \fI\%https://manual.calibre\-ebook.com/cs/generated/cs/calibredb.html\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password
Heslo pro připojení k Serveru s obsahem Calibre. Pro přečtení hesla ze standardního vstupu použijte speciální hodnotu: <stdin>. Pro přečtení hesla ze souboru použijte: <f:/path/to/file>.)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username
Uživatelské jméno pro připojení k Serveru s obsahem Calibre
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
zobrazit číslo verze programu a ukončit
.UNINDENT
.SH LIST
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb list [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Vypsat knihy dostupné v databázi Calibre.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ascending
Seřadit výsledky ve vzestupném pořadí
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fields, \-f
Zobrazená pole při výpisu knih v databázi. Měl by to být čárkami oddělený seznam polí. Dostupná pole: author_sort, authors, comments, cover, formats, identifiers, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, size, tags, timestamp, title, uuid Výchozí: title,authors. Pro výběr všech polí může být použito speciální pole \fB"\fPall\fB"\fP\&. Kromě výše uvedených polí jsou také dostupná vlastní pole, jako například *field_name, pro vlastní pole #rating použijte název *rating
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-for\-machine
Generovat výstup ve formátu JSON, který je vhodnější pro strojní analýzu. Způsobí, že šířka řádku a volby oddělovače budou ignorovány.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-limit
Maximální počet výsledků k zobrazení. Výchozí: vše
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-width, \-w
Maximální šířka jednoho řádku ve výstupu. Výchozí nastavení pro rozpoznání velikosti obrazovky.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefix
Předpona pro všechny cesty k souborům. Výchozí je absolutní cesta do složky knihovny.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search, \-s
Filtrovat výsledky podle vyhledávacího dotazu. Pro formát vyhledávacího dotazu se podívejte do dokumentace související s hledáním v uživatelské příručce. Výchozí je neprovádět žádné filtrování.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-separator
Řetězec použitý pro oddělení polí. Výchozí je mezera.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sort\-by
Pole, podle kterého řadit výsledky. Dostupná pole: author_sort, authors, comments, cover, formats, identifiers, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, size, tags, timestamp, title, uuid Výchozí: id
.UNINDENT
.SH ADD
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add [options] file1 file2 file3...
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Přidat zadané soubory jako knihy do databáze. Můžete také zadat adresáře, podívejte se na volby související s následujícím adresářem.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Nastavit autory přidaných knih
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Nastavit použitou obálku pro přidanou knihu
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicates, \-d
Přidat knihy do databáze, i když již existují. Porovnání je prováděno na základě názvů knih.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-empty, \-e
Přidat prázdnou knihu (kniha bez formátů)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier, \-I
Nastavit identifikátory pro tuto knihu, např. \-I asin:XXX \-I isbn:YYY
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn, \-i
Nastavit ISBN přidaných knih
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-languages, \-l
Čárkami oddělený seznam jazyků (nejlepší je použít kódy jazyka ISO639, i když mohou být rozpoznány také některé názvy jazyků)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Nastavit série přidaných knih
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index, \-S
Nastavit číslo série přidaných knih
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags, \-T
Nastavit štítky přidaných knih
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Nastavit název přidaných knih
.UNINDENT
.SS PŘIDÁVÁNÍ Z ADRESÁŘŮ
.sp
Volby pro ovládání přidávání knih z adresářů. Ve výchozím nastavení jsou přidávány pouze soubory, které mají příponu známých typů souborů e\-knih.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add
Vzor názvu souboru (glob), soubory odpovídající tomuto vzoru budou přidány při prohledávání souborů v adresářích, dokonce i když nejsou známého typu souboru e\-knihy. Může být zadáno vícekrát pro více vzorů.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore
Vzor názvu souboru (glob), soubory odpovídající tomuto vzoru budou ignorovány při prohledávání souborů v adresářích. Může být zadáno vícekrát pro více vzorů: Např.: *.pdf bude ignorovat všechny soubory pdf
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-one\-book\-per\-directory, \-1
Předpokládat, že každý adresář má pouze jednu logickou knihu, a že všechny soubory v něm jsou různé formáty e\-knih této knihy
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-recurse, \-r
Zpracovat adresáře rekurzivně
.UNINDENT
.SH REMOVE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove ids
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Odebrat knihy identifikované identifikátory z databáze. Identifikátory by měly být čárkami oddělený seznam identifikačních čísel (identifikační čísla můžete získat pomocí příkazu search). Například 23,34,57\-85 (když zadáváte rozsah, poslední číslo rozsahu není zahrnuto).
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-permanent
Nepoužívat koš
.UNINDENT
.SH ADD_FORMAT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add_format [options] id ebook_file
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Přidat e\-knihu v ebook_file do dostupných formátů pro logickou knihu identifikovanou identifikátorem. Identifikátor můžete získat pomocí příkazu search. Pokud formát již existuje, je nahrazen, pokud není zadána volba nenahrazovat.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-replace
Nenahrazovat formát, pokud již existuje
.UNINDENT
.SH REMOVE_FORMAT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove_format [options] id fmt
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Odebrat formát fmt z logické knihy identifikované identifikátorem. Identifikátor můžete získat pomocí příkazu search. fmt by měla být přípona souboru, jako je LRF, TXT nebo EPUB. Pokud logická kniha nemá dostupné fmt, nedělat nic.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.SH SHOW_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb show_metadata [options] id
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Zobrazit metadata uložená v databázi Calibre pro knihu identifikovanou identifikátorem.
Identifikátor je identifikační číslo z příkazu search.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-as\-opf
Vypsat metadata v podobě OPF (XML)
.UNINDENT
.SH SET_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb set_metadata [options] id [/path/to/metadata.opf]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Nastavit metadata uložená v databázi Calibre pro knihu identifikovanou
identifikátorem ze souboru OPF metadata.opf. Identifikátor je identifikační
číslo z příkazu search. Můžete získat rychlé chování pro formát OPF pomocí
přepínače –as\-opf příkazu show_metadata. Můžete také nastavit metadata
jednotlivých polí pomocí volby –field. Pokud použijete volbu –field,
není potřeba zadávat soubor OPF.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-field, \-f
Pole k nastavení. Formát je field_name:value, například : \fI\%\-\-field\fP tags:tag1,tag2. Použijte \fI\%\-\-list\-fields\fP pro získání seznamu všech názvů polí. Tuto volbu můžete zadat vícekrát pro nastavení více polí. Poznámka: Pro jazyky musíte použít kódy jazyka ISO639 (např. cs pro češtinu, en pro angličtinu, fr pro francouzštinu atd.). Pro identifikátory je syntaxe \fI\%\-\-field\fP identifiers:isbn:XXXX,doi:YYYYY. Pro pole logických hodnot (ano/ne) použijte pravda a nepravda nebo ano a ne.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-fields, \-l
Vypsat názvy polí metadat, která mohou být použita s volbou \fI\%\-\-field\fP
.UNINDENT
.SH EXPORT
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb export [options] ids
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Exportovat knihy zadané identifikátory (čárkami oddělený seznam) do systému souborů.
Operace exportu ukládá všechny formáty knihy, její obálku a metadata (do souboru opf).
Identifikační čísla můžete získat z příkazu search.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-all
Exportovat všechny knihy v databázi, ignorovat seznam identifikátorů.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-asciiize
Obyčejně Calibre převede všechny neanglické znaky na anglické ekvivalenty pro názvy souborů. VAROVÁNÍ: Pokud toto vypnete, můžete zažít chyby při ukládání v závislosti na tom, jak dobře systém souborů, do kterého ukládáte, podporuje unicode. Zadání tohoto přepínače vypne toto chování.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-save\-cover
Obyčejně Calibre uloží obálku do samostatného souboru společně se skutečnými soubory e\-knih. Zadání tohoto přepínače vypne toto chování.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-update\-metadata
Obyčejně Calibre aktualizuje metadata v uložených souborech z toho, co je v knihovně Calibre. Zpomalí ukládání na disk. Zadání tohoto přepínače vypne toto chování.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-write\-opf
Obyčejně Calibre zapíše metadata do samostatného souboru OPF společně se skutečnými soubory e\-knih. Zadání tohoto přepínače vypne toto chování.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-formats
Čárkami oddělený seznam formátů pro uložení pro každou knihu. Ve výchozím nastavení jsou ukládány všechny dostupné formáty.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-whitespace
Nahradit prázdné znaky podtržítky.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-single\-dir
Exportovat všechny knihy do jednoho adresáře
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-template
Šablona pro ovládání názvu souboru a adresářové struktury ukládaných souborů. Výchozí je \fB"\fP{author_sort}/{title}/{title} \- {authors}\fB"\fP, což uloží knihy do podadresáře podle autora s názvy souborů obsahujícími název a autora. Dostupné ovládací prvky jsou: {author_sort, authors, id, isbn, languages, last_modified, pubdate, publisher, rating, series, series_index, tags, timestamp, title}
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timefmt
Formát, ve kterém zobrazovat data. %d \- den, %b \- měsíc, %m \- číslo měsíce, %Y \- rok. Výchozí je: %b, %Y
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-dir
Exportovat knihy do zadaného adresáře. Výchozí je .
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-lowercase
Převést cesty na malá písmena.
.UNINDENT
.SH CATALOG
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb catalog /path/to/destination.(csv|epub|mobi|xml...) [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Exportovat katalog ve formátu zadaném rozšířením path/to/destination.
Volby řídí, jak jsou položky v generovaném výstupním katalogu zobrazeny.
Pamatujte, že různé formáty katalogu podporují různé sady voleb.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ids, \-i
Čárkami oddělený seznam identifikátorů databáze pro katalog. Pokud je deklarováno, \fI\%\-\-search\fP je ignorováno. Výchozí: vše
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search, \-s
Filtrovat výsledky podle vyhledávacího dotazu. Pro formát vyhledávacího dotazu se podívejte do dokumentace související s hledáním v uživatelské příručce. Výchozí: žádné filtrování
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Zobrazit podrobné výstupní informace. Užitečné pro ladění
.UNINDENT
.SS VOLBY EPUB
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-catalog\-title
Název generovaného katalogu použitý jako název v metadatech. Výchozí: \fB\(aq\fPMy Books\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cross\-reference\-authors
Vytvořit křížové odkazy v oddílu Autoři pro knihy s více autory. Výchozí: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline
Uložit výstup z různých stavů převodního řetězce do zadaného adresáře. Užitečné, pokud si nejste jisti, ve kterém stavu procesu převodu se objevuje chyba. Výchozí: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exclude\-genre
Regulární výraz popisující štítky, které vyloučit jako žánry. Výchozí: \fB\(aq\fP[.+]|^+$\fB\(aq\fP vylučuje štítky v hranatých závorkách, např. \fB\(aq\fP[Project Gutenberg]\fB\(aq\fP a \fB\(aq\fP+\fB\(aq\fP, výchozí štítek pro přečtené knihy. Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exclusion\-rules
Určuje pravidla použitá pro vyloučení knih z generovaného katalogu. Model pro pravidlo vyloučení je buď (\fB\(aq\fP<název pravidla>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPTags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<čárkami oddělený seznam štítků>\fB\(aq\fP) nebo (\fB\(aq\fP<název pravidla>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<vlastní sloupec>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<vzor>\fB\(aq\fP). Například: ((\fB\(aq\fPArchivované knihy\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP#stav\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPArchivováno\fB\(aq\fP),) vyloučí knihu s hodnotou \fB\(aq\fPArchivováno\fB\(aq\fP ve vlastním sloupci \fB\(aq\fPstav\fB\(aq\fP\&. Pokud je definováno více pravidel, budou použita všechna pravidla. Výchozí:  \fB"\fP((\fB\(aq\fPCatalogs\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPTags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPCatalog\fB\(aq\fP),)\fB"\fP Použije se na výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-authors
Zahrnout oddíl \fB\(aq\fPAutoři\fB\(aq\fP do katalogu. Výchozí: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-descriptions
Zahrnout oddíl \fB\(aq\fPPopisy\fB\(aq\fP do katalogu. Výchozí: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-genres
Zahrnout oddíl \fB\(aq\fPŽánry\fB\(aq\fP do katalogu. Výchozí: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-recently\-added
Zahrnout oddíl \fB\(aq\fPNedávno přidané\fB\(aq\fP do katalogu. Výchozí: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-series
Zahrnout oddíl \fB\(aq\fPSérie\fB\(aq\fP do katalogu. Výchozí: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-generate\-titles
Zahrnout oddíl \fB\(aq\fPNázvy\fB\(aq\fP do katalogu. Výchozí: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-genre\-source\-field
Zdrojové pole pro oddíl ‚Žánry. Výchozí: \fB\(aq\fPŠtítky\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-header\-note\-source\-field
Vlastní pole obsahující text poznámky k vložení do záhlaví Popisu. Výchozí: \fB\(aq\fP\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-merge\-comments\-rule
#<custom field>:[before|after]:[True|False] určující: <custom field>Vlastní pole obsahující poznámky ke sloučení s Komentáři [before|after] Umístění poznámek vzhledem ke Kometářům [True|False] \- Mezi poznámky a Komentáře je vložena vodorovná čára Výchozí: \fB\(aq\fP::\fB\(aq\fP Použije se na výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Určuje výstupní profil. V některých případech je vyžadován výstupní profil pro optimalizaci katalogu pro zařízení. Například \fB\(aq\fPkindle\fB\(aq\fP nebo \fB\(aq\fPkindle_dx\fB\(aq\fP vytvoří strukturovaný obsah s Oddíly a Články. Výchozí: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefix\-rules
Určuje pravidla použitá pro zahrnutí předpon označujících přečtené knihy, seznam přání a jiné předpony zadané uživatelem. Model pro pravidlo předpony je (\fB\(aq\fP<název pravidla>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<zdrojové pole>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<vzor>\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP<předpona>\fB\(aq\fP). Pokud je definováno více pravidel, bude použito první odpovídající pravidlo. Výchozí: \fB\(aq\fP((\fB\(aq\fPRead books\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPtags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP+\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP✓\fB\(aq\fP),(\fB\(aq\fPWishlist item\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPtags\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fPWishlist\fB\(aq\fP,\fB\(aq\fP×\fB\(aq\fP))\fB\(aq\fP Použije se na výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preset
Použít pojmenovanou předvolbu vytvořenou Nástrojem pro sestavení katalogu v grafickém rozhraní. Předvolba určuje všechna nastavení pro sestavení katalogu. Výchozí: \fB\(aq\fPNone\fB\(aq\fP Použije se na výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-thumb\-width
Nápověda velikosti (v palcích) pro obálky knih v katalogu. Rozsah: 1,0 \- 2,0 Výchozí: \fB\(aq\fP1.0\fB\(aq\fP Použije se na výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-existing\-cover
Nahradit existující obálku při generování katalogu. Výchozí: \fB\(aq\fPFalse\fB\(aq\fP Použije se na: výstupní formáty AZW3, EPUB, MOBI
.UNINDENT
.SH SAVED_SEARCHES
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb saved_searches [options] (list|add|remove)
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Spravovat uložená hledání umístěná v této databázi.
Pokud se pokusíte přidat dotaz s názvem, který již existuje,
bude nahrazen.
.sp
Syntaxe pro přidání:
.sp
calibredb \fBsaved_searches\fP add search_name search_expression
.sp
Syntaxe pro odebrání:
.sp
calibredb \fBsaved_searches\fP remove search_name
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.SH ADD_CUSTOM_COLUMN
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb add_custom_column [options] label name datatype
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Vytvořit vlastní sloupec. label je název sloupce vhodný pro stroje. Neměl by
obsahovat mezery nebo dvojtečky. name je název sloupce vhodný pro lidi.
datatype je jeden z: bool, comments, composite, datetime, enumeration, float, int, rating, series, text
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-display
Slovník voleb pro přizpůsobení, jak budou data v tomto sloupci interpretována. Toto je řetězec JSON. Pro sloupce výčtu použijte \fI\%\-\-display\fP\fB"\fP{\e \fB"\fPenum_values\e \fB"\fP:[\e \fB"\fPval1\e \fB"\fP, \e \fB"\fPval2\e \fB"\fP]}\fB"\fP Je mnoho voleb, které mohou přijít do proměnné display. Volby podle typu sloupce jsou: složené: composite_template, composite_sort, make_category,contains_html, use_decorations datum a čas: date_format výčet: enum_values, enum_colors, use_decorations celá část, plovoucí: number_format text: is_names, use_decorations  Nejlepší způsob jak najít zákonité kombinace, je vytvořit v grafickém rozhraní vlastní sloupec vhodného typu, pak vyhledat v záložním OPF knihu (ujistěte se, že byl vytvořen nový OPF od přidání sloupce). Uvidíte JSON pro \fB"\fPdisplay\fB"\fP pro nový sloupec v OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-is\-multiple
Tento sloupec ukládá štítky jako data (tj. více čárkami oddělených hodnot). Použije se, pouze pokud je datový typ text.
.UNINDENT
.SH CUSTOM_COLUMNS
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb custom_columns [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Vypsat dostupné vlastní sloupce. Zobrazí popisky sloupců a identifikátory.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-details, \-d
Zobrazit podrobnosti pro každý sloupec.
.UNINDENT
.SH REMOVE_CUSTOM_COLUMN
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb remove_custom_column [options] label
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Odebrat vlastní sloupec identifikovaný popiskem. Dostupné
sloupce můžete zobrazit příkazem custom_columns.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-force, \-f
Nepožadovat potvrzení
.UNINDENT
.SH SET_CUSTOM
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb set_custom [options] column id value
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Nastavit hodnotu vlastního sloupce pro knihu identifikovanou identifikátorem.
Seznam identifikátorů můžete získat pomocí příkazu search.
Seznam názvů vlastních sloupců můžete získat pomocí příkazu custom_columns.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-append, \-a
Pokud sloupec ukládá více hodnot, přidat zadané hodnoty k existujícím, namísto jejich nahrazení.
.UNINDENT
.SH RESTORE_DATABASE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb restore_database [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Obnovit tuto databázi z metadat uložených v souborech OPF v každém
adresáři knihovny Calibre. To je užitečné, pokud byl váš soubor
meatadata.db poškozen.
.sp
VAROVÁNÍ: Tento příkaz znovu úplně vygeneruje vaši databázi. Ztratíte
všechna uložená hledání, uživatelské katalogy, zásuvné panely, uložená
nastavení převodu pro knihu a vlastní předpisy. Obnovená metadata budou
pouze tak přesná, jako to, co je nalezeno v souborech OPF.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-really\-do\-it, \-r
Opravdu provést obnovení. Příkaz nebude spuštěn, pokud není zadána tato volba.
.UNINDENT
.SH CHECK_LIBRARY
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb check_library [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Provést některé kontroly souborového systému představujícího knihovnu.
Hlášení jsou invalid_titles, extra_titles, invalid_authors, extra_authors, missing_formats, extra_formats, extra_files, missing_covers, extra_covers, failed_folders
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-csv, \-c
Výstup v CSV
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore_extensions, \-e
Čárkami oddělený seznam ignorovaných přípon. Výchozí: vše
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignore_names, \-n
Čárkami oddělený seznam ignorovaných názvů. Výchozí: vše
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-report, \-r
Čárkami oddělený seznam hlášení. Výchozí: vše
.UNINDENT
.SH LIST_CATEGORIES
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb list_categories [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Vytvořit hlášení informací o kategoriích v databázi. Informace
je ekvivalentem toho, co je zobrazeno v podokně štítků.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-categories, \-r
Čárkami oddělený seznam kategorií názvů vyhledávání. Výchozí: vše
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-csv, \-c
Výstup v CSV
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dialect
Typ souboru CSV, který vytvářet. Možnosti: excel, excel\-tab
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-item_count, \-i
Výstupem je pouze počet položek v kategorii namísto počtů na položku v kategorii.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-width, \-w
Maximální šířka jednoho řádku ve výstupu. Výchozí nastavení pro rozpoznání velikosti obrazovky.
.UNINDENT
.SH BACKUP_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb backup_metadata [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Zálohovat metadata uložená v databázi do jednotlivých souborů OPF v každém
adresáři knih. Toto se normálně děje automaticky, ale můžete tento příkaz spustit
s volbou –all, abyste vynutili opětovné vygenerování souborů OPF.
.sp
Pamatujte, že normálně není vůbec potřeba toto dělat, protože soubory OPF
jsou zálohovány automaticky pokaždé, když se změní metadata.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-all
Normálně tento příkaz pracuje pouze nad knihami, které mají zastaralé soubory OPF. Pomocí této volby pracuje nad všemi knihami.
.UNINDENT
.SH CLONE
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb clone path/to/new/library
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Vytvořit klon aktuální knihovny. Toto vytvoří novou, prázdnou knihovnu, která má
stejné vlastní sloupce, virtuální knihovny a jiná nastavení jako aktuální knihovna.
.sp
Klonovaná knihovna nebude obsahovat žádné knihy. Pokud chcete vytvořit úplný
duplikát včetně všech knih, pak jednoduše použijte nástroje vašeho systému souborů
ke zkopírování složky knihovny.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.SH EMBED_METADATA
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb embed_metadata [options] book_id
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Aktualizovat metadata ve skutečných souborech knih uložená v knihovně Calibre
z metadat v databázi Calibre. Normálně jsou metadata aktualizována pouze při
exportování souborů z Calibre, tento příkaz je užitečný, pokud chcete, aby
byla metadata aktualizována na místě. Pamatujte, že různé formáty souborů
podporují různá množství metadat. K aktualizaci metadat ve všech knihách
můžete pro book_id použít speciální hodnotu ‚all‘. Můžete také zadat mnoho
identifikátorů knih oddělených mezerami a rozsahů identifikátorů oddělených
spojovníky. Například: calibredb \fBembed_metadata\fP 1 2 10\-15 23
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-only\-formats, \-f
Aktualizovat metadata pouze  v souborech zadaného formátu. Zadejte vícekrát pro více formátů. Ve výchozím nastavení jsou aktualizovány všechny formáty.
.UNINDENT
.SH SEARCH
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibredb search [options] search expression
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Vyhledat v knihovně zadaný hledaný výraz vracející čárkami oddělený seznam
identifikátorů knih odpovídající hledanému výrazu.Výstupní formát je užitečný
pro zásobení jiných příkazů, které přijímají seznam identifikátorů jako vstup.
.sp
Hledaný výraz může být cokoliv z výkonného jazyka vyhledávacích dotazů Calibre,
například: author:asimov title:robot
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro calibredb, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-limit, \-l
Maximální počet výsledků k navrácení. Výchozí je všechny výsledky.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
